# Código de Conduta BecoSystems

## Código de Conduta do Software Livre e Aberto BecoSystems

Para que se possa promover uma comunidade inclusiva, gentil, livre de assédios e cooperativa, BecoSystems (\*) utiliza este código de conduta para projetos de software livre e aberto.

## Resumo

Assédio em código e discussão ou violação de limites físicos é completamente inaceitável em qualquer repositório do BecoSystems, em relatórios de _bugs_/erros (_issue trackers_), salas de bate-papo (_chatrooms_), listas de discussão (_mailing lists_), reuniões ou quaisquer outros eventos. Os violadores deste código serão advertidos pelo adminstrador do time. A repetição de violações resultará em bloqueio ou banimento do time, o que tem consequências diretas sobre o desempenho acadêmico do responsável e do seu grupo.

## Em detalhes

Assédio inclui comentários verbais ofensivos relacionados a identidade de gênero, expressão de gênero, orientação sexual, disabilidade, aparência física, tamanho do corpo, raça, religião, imagens sexuais, intimidação deliberada, perseguição, ruído e disrupção constante, e atenção sexual inapropriada.

Dos indivíduos que forem instados a pararem com qualquer comportamento de assédio, espera-se que assim o façam imediatamente.

Os mantenedores também estão sujeitos à política de anti-assédio.

Se qualquer pessoa se enveredar em comportamento de assédio, incluindo mantenedores, tomaremos medidas apropriadas, desde um aviso ao ofensor, apagamento de comentários, remoção do mesmo do projeto e do sistema de comunicação, até escalar ao suporte do GitLab e coordenação da universidade.

Se você está sendo assediado(a), ou notar que alguém está sendo assediado, ou tem alguma outra preocupação, por favor contacte um membro do time ou envie um email para o seu professor imediatamente.

Nós esperamos que todos sigam estas regras em quaisquer projetos no GitLab do BecoSystem, nos relatórios de bugs, salas de bate-papo, listas de discussões e outros meios de comunicação. 

Finalmente, não esqueça de que cometer erros é humano! Todos nós cometemos. Vamos trabalhar em conjunto para ajudarmos uns aos outros, resolver nossas diferenças e aprender com os erros que nós vamos inevitavelmente cometer de tempos em tempos.

## Licença

Dentro da extensão possível da lei, BecoSystem não proclama nenhum copyright ou direitos relacionados ou próximos ao Código de Conduta BecoSystems.
Este trabalho foi publicado no Brasil.

* [Texto licenciado sob Domínio Público Universal CC0 1.0](http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/)

![Public Domain](https://i.creativecommons.org/p/zero/1.0/88x31.png)

---

# BecoSystems Code of Conduct

## Free Open Source Code of Conduct

In order to foster an inclusive, kind, harassment-free, and cooperative community, BecoSystems (\*) enforces this code of conduct on our free, open source projects.

## Summary

Harassment in code and discussion or violation of physical boundaries is completely unacceptable anywhere in BecoSystems' project codebases, issue trackers, chatrooms, mailing lists, meetups, and other events. Violators will be warned by the core team. Repeat violations will result in being blocked or banned from the team, which have direct impact on the academic grades of the responsible and his/her team.

## In detail

Harassment includes offensive verbal comments related to gender identity, gender expression, sexual orientation, disability, physical appearance, body size, race, religion, sexual images, deliberate intimidation, stalking, sustained disruption, and unwelcome sexual attention.

Individuals asked to stop any harassing behavior are expected to comply immediately.

Maintainers are also subject to the anti-harassment policy.

If anyone engages in harassing behavior, including maintainers, we may take appropriate action, up to and including warning the offender, deletion of comments, removal from the project's codebase and communication systems, and escalation to GitLab support and the university's coordination.

If you are being harassed, notice that someone else is being harassed, or have any other concerns, please contact a member of the core team or email your professor immediately.

We expect everyone to follow these rules anywhere in BecoSystems' project codebases, issue trackers, chatrooms, and mailing lists.

Finally, don't forget that it is human to make mistakes! We all do. Let's work together to help each other, resolve issues, and learn from the mistakes that we will all inevitably make from time to time.

## License

To the extent possible under law, the BecoSystems team has waived all copyright and related or neighboring rights to BecoSystems Code of Conduct. This work is published from Brazil. 

* [Text Published as Public Domain License CC0 1.0 Universal](http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/)

![Public Domain](https://i.creativecommons.org/p/zero/1.0/88x31.png)

